次に、第三正規形の内容を説明させていただきます。
第二正規形では部分関数従属するリレーションを複数へ分けましたが

まだ、内部に主キー以外に依存している情報を保持している場合があります。
その場合、一部を更新した場合、まだ更新時不整合の可能性があります。

そこで、その主キー以外に依存している情報を分けるのが第三正規形です。
これにより、１つの表には、１つだけの事実だけを記録するのが第三正規形です。